研究發現英文係最難學嘅歐洲語言

Despite being the world’s lingua franca, English is the most difficult European language to learn to read. Children learning other languages master the basic elements of literacy within a year, but British kids take two-and-a-half years to reach the same point.

In the most extensive cross-national study ever, Philip Seymour of Dundee University and his team compared the reading abilities of children in 15 European countries. They found that those learning Romance languages such as Italian and French progressed faster than those learning a Germanic language such as German and English. “Children do seem to find English particularly complex and problematic though,” says Seymour.

The team focused on the earliest phase of learning to read. They tested the children’s ability to match letters to sounds, their capacity to recognise familiar written words, and their ability to work out new words from combinations of familiar syllables.

Seymour’s findings might explain why more people are diagnosed as being dyslexic in English-speaking countries than elsewhere.

In languages where sounds simply match letters, some symptoms just would not show up, says Maggie Snowling, a dyslexia expert at the University of York. The condition would be more difficult to diagnose in children who speak these languages, though subtle symptoms such as impaired verbal short-term memory would remain. “People might be struggling, but no one would notice,” she says.

Consonant clusters
The Germanic languages are tricky because many words contain clusters of consonants. The word “sprint”, for example, is difficult because the letter p is sandwiched between two other consonants, making the p sound difficult to learn.

Another feature of English that makes it difficult is the complex relationship between letters and their sounds.

In Finnish, which Seymour found to be the easiest European language to learn to read, the relationship between a letter and its sound is fixed.

However, in English a letter’s sound often depends on its context within the word. For example, the letter c can sound soft (as in receive) or hard (as in cat). Many words like “yacht” don’t seem to follow any logic at all.

Historical accident
However, the things that make English difficult to read might have contributed to Britain’s rich literary tradition. Words like “sign” and “bomb” are difficult because of their silent letters, but these hint at relationships with other words. The connection with words like “signature” and “bombard” is obvious.

Mark Pagel, an expert on language diversity at the University of Reading, acknowledges the irony that despite being the international lingua franca, English is the most difficult to learn. The dominance of English has more to do with historical accident than any innate superiority of the language, he says.

“People who speak English happen to have been the ones that were economically and politically dominant in recent history. Those forces greatly outweigh any small difficulties in language acquisition.”

唔緊要啦 遲幾年歐洲都轉講匪語

標題：研究發現英文係最難學嘅歐洲語言
內文第一句：English is the most difficult European language to learn to read.

結論：研究無誤

唔係德文咩

北歐文/希伯來文先難

有冇Reference睇睇? 純學術討論

真，篇文完全睇唔明

無可能啦

唔係不嬲都話英文先係最易咩
其他歐洲語言死物都分性別諗到都覺得煩

難讀同難學係兩回事
樓主你個標題

德文讀數字都夠你學幾日

Seymour, P. H., & Duncan, L. G. (2001). Learning to read in English. Psychology: The Journal of the Hellenic Psychological Society, 8(3), 281-299.
我估係依個

佢quote篇文成廿年前嘅on99

因為冇乜語言會有咁既情況出現
though
through
thought
tough
cough
Plough
Hiccough

"Using the chemicals to remove the polish is fine. Using the chemicals to remove the Polish, and you might me Hitler."

東歐難d
德文都係得4個格 norm, akk, dative, gen
東歐下下都7個格

波蘭文應該係最難

數字德文係最易
法文係數字最irregular

英文難在好無規律

quatre-vingt treize (4x20+13= 93)

班西人又要識多種語言

因為東歐近俄羅斯? 俄文都保留到好多格

東歐啲文多格但轉格轉得好押韻，通常押韻嗰個版本就好大機會啱
唔似拉丁文呢啲

just Google otthographic depth
基本上，篇文主旨係英文最opaque

有幾難呀，英國個個都講英文

講普通話全球係大勢所趨

遲下講胡語

其實難度係員對性，好似點解印度人學英文會快過東亞國家，因為英文同印度大部分語言都係印歐語系
話東歐語言又分性又分十幾個格，對藏漢語系既廣東話當然係難，但對好似西班牙人或者德國人黎講，學普通話難過學俄文好多,但對我哋黎講，普通話其實幾個月就可以學識

仲慘過日文

係 歐洲嗰班 latin底 好易就識三 四種 好唔公平

研表究明

唔洗學啦，識普通話就得
好快歐洲都係a part of china

係囉 都唔知佢幾時開邊範
I have a dream 又係have
I have to go 又係have
I have eaten 又係have

decide 個de又讀啲
dislike 個di又讀啲
deep 個dee又讀啲

isolation個i讀哎
irregular個i讀依

we同wi同wee讀音又一樣
umbrella個u係A
university個u係U
auto個a係O
an個a係E
alive個a又真係A

french:
Un ver vert verse un verre vers un verrier vers vignt heure

法文 noun gender 好有規律？

難得過支那語？
睇風向隨時變
勁多禁用語

讀音難

都有d
E尾多數 feminine,當然唔一定

最易一定係牙佬話

你
您
李
理
里
哩
履
俚

近來學葡文，淨係個個名詞都有分公乸，都有啲懷疑人生

咁樣起碼錯 3成

呢個世界每多一個新字又要記多個 gender ...

德文動詞：
Nehmen
Annehmen
Aufnehmen
Einnehmen
Vernehmen
Zurücknehmen
Zunehmen
Abnehmen
Benehmen

是但一個aufnehmen查下字典都有十幾個唔同意思

Ummmm 你學法文會生字同gender 分開記？

其實當佢同一樣野咁一齊記好簡單

e.g swimming pool = une piscine

千萬唔好swimming pool = piscine, 女性

所以中文對外國人都好難

懷疑係咪無人認真睇過內文

篇文話英文最難學
係研究啲幾歲初學語言嘅歐洲各國𡃁仔

唔可以咁講既，如果你老豆老母講客家話潮州話,加埋學校逼學蝗語，你都會識4，5種語言

其實係因為支那人清一色當所有漢字系語言做「方言」嗻
歐洲語言之間差異根本仲細過漢字系語言。

如果歐洲人跟支那人咁去定義語言同方言，咁可能成個歐洲啲語言都可以叫做方言。

都真

呢排學緊西文
就係煩緊男女性
好多字我都會用英文字聯想去記
但聯完又記唔到性別

你記既時候一定係連埋article 去記架，呢D無第二個方法

你睇下小學生點學英文

a boy; a girl; a cat; a dog 都係咁, 唔會突登去記係countable 定uncountable noun

最ON9係D法國人都覺得ON9

佢講左芬蘭話最易學

咁failed 啦.
定佢本身就係北歐人?

篇文而家呢個調查
係針對啲幾歲嘅歐洲細路學習母語
同我哋大人去學外語根本唔係同一種情況

都係斯拉夫語系

其實你有冇睇篇文架

In Finnish, which Seymour found to be the easiest European language to learn to read, the relationship between a letter and its sound is fixed.

淨係姓Seymour都知唔慌會係北歐人啦

人地宣稱芬蘭語係最容易嘅歐洲語言
係由於字母同字音嘅關係固定

可以理解為望到咩字母就拼得出個讀音
而英文喺呢方面乃係最多例外
文中有好多例子
好似cat receive yacht呢三個詞語都有個c做consonant
然而三者嘅讀音完全唔一樣
導致啲歐洲細路（重點來 成篇文都唔係研究大人學外語嘅情況）如果係英文做母語
要掌握嘅時間可能更耐

甚至佢有推論呢個係一個英語國家出現較多dyslexia嘅原因

是但啦alphabet屌打世界大多數語言啦
中文都廢事講
日文韓文印度文都大輸啦

由於和其他歐洲語言的語系都不同，詞根和絕大部分其他歐洲語言差別很大，所以經常被歐美人認為是比較難學的語言。

識英文嘅話學西班牙文好易

但偏偏法國好多知名數學家

丹麥人笑而不語
77=7+(4-0.5)×20
二十進制再加小數進位制
（試比較德文三點半鐘點講？）

芬蘭雖然較簡單
但水蛇春咁長
淨係8同9要讀上三個音節

日文有漢字優勢已經贏左
同埋文化咁近 點會難

西文難在名詞性別同動詞六個變型(其實大部份歐洲語系都係咁)

比英文易嘅就係發音超規律 同時令到生字串法唔會好奇怪
例如唔會一個元音配成堆輔音

難讀所以佢咪讀錯咗

我剛剛都諗緊，葡文啲陰陽字眼已經頭都痛

全部唔同音喎師兄

就係講緊大家都係ough，點解可以全部唔同音。 所以對於歐洲人黎講會覺得好隨機同埋難讀。

反而香港人唔覺有問題喎
香港人最叻又世界第一

香港人填鴨式死記又然

pronunciation喎
唔係解讀嗰個read

希伯來文點會難？半人工語言黎，你比佢字母嚇親姐

Though, through, thought, tough
見親都會hand左機

好易記，睇字尾估到九成。同akk，dativ呢d唔駛好似德文咁要轉埋詞性

返工偷雞溫

咁你叻

.....發覺你真係無睇篇文得來
連我講咩都無睇㗎喎

講到口臭都要重申一次
呢篇文入面所述研究
對象係一班𡃁仔
睇佢地學母語 無錯 係母語嘅情況

學母語呀大佬
即係無論你定係上面大部分巴打討論都係捉錯曬用神

學母語來講
係唔會好似我或者上面其他巴打學法文咁
見到一個新名詞要死記佢masculin ou féminin
學母語嘅話基本上係唔存在你哋講嗰啲難度
除非係智力有問題到連表達自己都有障礙

簡單講由頭到尾你哋討論緊嘅都係English (or other language) as a foreign language 嘅學習難度
而人地比較嘅係唔同國家細路仔牙牙學語
需要掌握嗰一套語言嘅時間

根本就唔撚同！

中學的惡夢

我學緊德文
有陽性、陰性、中性，同眾數

最攞命死物唔係中性，例如張枱同張櫈係陽性。然後太陽係陰性、月亮係陽性 概括講有少少規則，但7成都要靠死記

仲未計動詞會因為「主體」、「格」、「時態」變化，一個動詞有幾十種變化

開始吹風
要改普通話做世界語言

Quatre vignt dix-neuf

點解

你同您係有鼻音㗎

波蘭文先最難學

易學難精

差唔多樣既字，完全唔同音同意思
治同冶香港人自己都會讀錯咁

托呢種垃圾語言既福
搞到我要拎綜援
識英文除左用黎奶白皮豬鞋底
一d用都無

仲有好多人唔記得嘅thorough

要全世界都學梗係吹到最易
唔通吹到好難令人覺得學唔識係必然咩

英文難？

中文我同意
但係英文嗰個例子就爭咁啲
起碼我無咁既問題先

Dizen Dobry

其實learn as foreign language 好處都係呢到
Non native反而覺得易睇易讀

我身邊d人都會搞亂
不過都睇你用咩方式記字
圖象人表示記字記到食曬屎

俄文應該差唔多 連字母都難睇

日文同韓文都有受過漢文化影響
高句麗更加同古代中原皇朝有來往
韓文好似人體肌肉、數字既讀音同廣東話、清官話差唔多讀音
越南更加保留咗極多明朝文化、語言發音應該比起廣東話更接近漢語

Ir 咁緊係i-e咁讀
睇音標囉

我係design and art嗰範
不過我自己係畀人話學語言好勁嗰種人黎
識好快咁聯想文字同圖象